## 1. 선형사상 linear map

- 수학적 대상을 이해하는 방법 : 그 대상에 대해 정의되는 함수를 관찰
- linear map : 두 벡터공간 사이에 정의되는 사상 가운데 벡터공간의 성질을 보존하는 사상
  - 선형사상 $`T: V \rightarrow W`$ : $`T(v_1+v_2)=T(v_1)+T(v_2), T(kv)=kT(v)`$

- $`\mathbb{R}^n과 \mathbb{R}^m`$사이의 모든 선형사상은 행렬을 이용하여 나타낼 수 있다.
  - 일반적인 유한 차원 벡터공간에서 좌표 벡터를 이용하면 $`\mathbb{R}^n`$을 흉내낼 수 있기 때문에 행렬로 표현 가능하다.

## 2. 차원 정리

- $`T:V\rightarrow W`$에 대해, 집합 $`T(V)={T(v)|v\in V}`$는 W의 부분집합, $`T(V)`$는 W의 부분공간
- $`\ker T := {v\in V|T(v)=\mathbf{0}_W}`$
- 차원 정리
  - $`T: V \rightarrow W`$가 유한 차원 벡터공간 V에 대해 정의될 때
  - $`\dim V = \dim\ker T+\dim T(V)`$
- 차원 정리 따름 정리
  - 차원이 같은 두 유한 차원 벡터공간 V와 W 사이에 선형사상 T가 정의되어 있을 때, 다음이 성립한다.
  - T는 전사(onto) <-> T는 단사(1 on 1) <-> T는 전단사
- 동형 isomorphic : 차원이 같은 유한 차원 벡터공간
  - 왜? 차원이 같은 유한 차원 벡터공간 사이에는 항상 전단사인 선형사상이 존재

## 3. 계수 정리

- 열공간 column space : matA의 열벡터들로 생성한 공간
- 열계수 column rank : 열공간의 차원
- 영화공간 null space : $`\ker L_A`$는 A의 열벡터 들의 일차결합 가운데 영벡터가 되는 것들의 집합
- 계수 정리
  - 행렬판 차원 정리
  - $`Mat A\in Mat_{m\times n}(\mathbb{R})`$에 대하여
  - $`n=col-rank A + null A`$
- 따름 정리
  - 행렬의 행계수와 열계수는 항상 일치한다.
  - $`n=rank A + null A`$

## 4. 기저변환

- 기저를 이용하여 성분으로 벡터를 나타내는 것은 벡터의 본질적인 성질은 아니다.
- 기저변환행렬 transition matrix : vec의 ?표현을 베타표현으로 바꾸어주는 행렬
- 닮은 행렬 similar : 두 행렬 A,B가 적당한 행렬 P에 대해 $`A=P^{-1}BP`$를 만족할 때

## 5. 유클리드 공간과 선형사상

- 직교행렬 orthogonal matrix
  - $`A^TA=AA^T=I`$
  - A의 열벡터들이 서로 직교한다는 뜻

## 6. 최소제곱법

- 일반적으로 모든 연립방정식이 해를 가지지는 않는다.
- 자료를 분석하여 관계식을 만들 때 발생하는 오차를 고려해서 수식을 찾아내는데 선대가 쓰인다.
- 최소제곱해 least square solution
  - 방정식 $`A\mathbf{x}=\mathbf{b}`$에 대해 $`\mathbf{x}=(A^TA)^{-1}A^T\mathbb{b}`$를 만족하는 x

## \*7. 쌍대공간과 미분형식
